學神問 點樣set側鏡喺最好

揸緊L 對於每次set側鏡都有疑問
你地會set 見到幾多車身同手把位
因為師傅教用手把位幫手泊車 所以我起碼會較睇到一個手把位
天空同地下嘅比例又應該幾多
感謝

361度

人人唔同

佢on9唔洗理佢, 車身都唔睇on9

三分一車身，三分二外面

我大概盡量較係第一二張圖中間 有時set 一個手把 有時兩個
第三張都會 但就會唔識泊車

較到車身都睇唔到一定係戇尻

唔明咩係手把位
總之學車嗰陣係咁教，圖一咁set

右：1/4車身 上下就各1/2
左：1/4車身 上1/3 路就2/3

買有 blind spot assist , 完

1/3自己, 2/3人地
一半天一半地

一係, 美國汽車工程師協會 method
頭貼窗, set 到 driver side 啱啱見到車尾邊,
頭係 center console 上面, passenger side 啱啱見到車尾邊,
正常坐直= 見唔到車尾,
不過依個method要用後鏡+ 側鏡, 先得

你唔用後鏡就set 到見到車尾好d

大賓周個方法夜晚好易睇錯線架，隔離線睇咗做自己綫，再隔離綫變咗做隔離綫，睇錯cut出去就仆街啦

由鳩佢仆街啦 橫掂都買咗㗎黑棺車

手把位=車門手柄

我英國學車嗰陣都係咁教 泊位睇到線就得 我都係P開始先識用側鏡 因為英國學車未試過cut線

你行車時留意側鏡 會好過停車喺到研究側鏡 你留意多啲隔離線啲車就得 慢慢嚟學啦

因為我考到牌嗰吓都唔知側鏡有咩用
當然而家知點用 利申考咗兩年幾

加油巴打

俾個圖你等你消化一下

當自己係中線㗎車 平時要你keep住望後鏡係想你留意後面有冇車 或者其他情況 我畫咗（綠線）係後鏡睇到嘅範圍

但你唔知道左右兩條線嘅情況 所以你需要用到側鏡 （紅線）畫咗你睇側鏡可觀察嘅範圍 等你有更多路面資訊 而去決定cut唔cut線 或者轉路口 可能有電單車或者單車

例子： 右線㗎車喺你㗎車嘅右後方 都係後鏡嘅盲點位 你要cut線就要先望鏡 見到㗎車再判斷點樣先cut到條線 包括車速，距離

例子2: 左邊車 好多時就係緊張睇到左側鏡以為冇車 其實㗎車就喺隔離 咁你諗住冇問題 一扭就即撞

如有錯漏歡迎大家補充 自問都係新手

新牌返香港揸小心啲 道路使用者同英國差太遠 會好大壓力

所以其實cut左都要擰頭望盲點，不過好多人揸得熟眼望左鏡同時已經用眼尾”稍”埋左後盲點位

大J又出咗千字文解釋

唔計政見 佢其實都好弱智下

頭幾次上堂就只係做扭頭嘅動作 根本唔知望乜
宜家上多幾堂 開始知道
感謝各位巴打

唔明私家車點解唔整2塊鏡,1塊睇死位1塊正常咁睇就唔洗咁煩

我 set 到同第三張咁樣
少少車身就夠
鏡係用黎睇有冇其他車，唔係照自己

距離感會差啲 唔知自己架車同隔離線架車有幾遠

到你挨身返個頭去個窗嗰邊(正常會擰返個頭去cut線嗰邊), 其實已經見番個車尾